林卓廷：警挑釁「隻揪」涉唆使非法毆鬥

昨日晚上大批示威者佔據旺角彌敦道，警方及後武力清場，行動中共拘捕了五人。民主黨立法會議員林卓廷今日批評警方昨日行動中犯下「三宗罪」，包括用警棍由上而下襲擊示威者，襲擊在場記者，以及唆使別人在公眾地方非法毆鬥。他要求當局獨立調查事件。

林卓廷表示，昨晚有警員用警棍由上而下襲擊示威者，導致示威者頭部受傷。他質疑這是致命武力，而當時示威者並無主動襲擊警員。曾任職廉政公署並接受持械訓練的林卓廷又指，用警棍由上而下打擊目標，一旦擊中頭部已有致命威脅，若非「生死攸關」不能如此使用。

另外林卓廷指出，昨晚有警員盾牌及手㬹襲擊在場正常採訪的記者。他認為有關做法不能接受，可能已觸犯普通襲擊罪；他又批評有警員公然挑釁示威者「隻揪」，認為這是唆使別人在公眾地方進行非法毆鬥。他要求警方嚴肅調查有關案件。

警務處處長：

本人為一名香港市民，素聞貴處的警察隊伍受專業訓練，乃亞洲首屈一指的武裝部隊。昨日（七月七日）晚上，透過網絡媒體，得悉貴部門的前線員工（警員編號19450）於旺角鬧市向市民高呼「認撚著我呀！隻揪呀！」本人就該警員疑似涉嫌刑事恐嚇的行為，深感驚訝。

經思索後，如本人假設該名警員真誠地在執勤時作出「單對單散打對賽」邀請，希望得悉有關比賽安排，包括賽規、場地、日期、時間及報名方式等。另外，本人亦希望了解該名警員為何會在旺角鬧市執勤時作出即興宣傳。這不但可讓眾散打好手能與該名警員切磋武藝，體驗亞洲其中一個最佳武裝部隊的散打水平之外，亦能令市民了解警務處推廣民間散打的努力。

如非有武術比賽舉辦，請警務處處長向公眾解釋為何該警員會在旺角鬧市中發出如此駭人聽聞的言論。即使本人透過電腦屏幕觀看該警員發言，仍深感害怕，擔心旺角的路人可能會因該警員的攻擊而捲入拳鬥之中，造成人命傷亡。同時，如證實警員言論不當，會否調查該名警員涉嫌觸犯刑事恐嚇罪行？

現希貴處能及早處理此事，並給香港市民一個答覆，免除市民隨時遭受無妄之災的恐懼。

此佈

市民 XXX謹啟
二零一九年七月九日